\section{Implementierungsplan}

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_Januar.png} 
    \caption{Geplante Implementierung}
\end{figure}

\newpage 
 
\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_Februar.png} 
    \caption{Tatsächliche Implementierung}
\end{figure}

\subsection{Gründe für Änderungen im Implementierungsplan}
\subsubsection{Webdienst}
Die Reihenfolge der Implementierung der Module hat sich grundsätzlich nicht geändert und der Großteil der Module konnte schneller als erwartet umgesetzt werden. Auch das Modul \texttt{Routes} war zum geplanten Zeitpunkt bereits implementiert, allerdings änderten sich einige wenige Spezifikationen, weshalb sich die tatsächliche Fertigstellung verzögerte. Außerdem konnten einige Fehler trotz Komponententest erst nach der Anbindung des Front-/Backends entdeckt und behoben werden. 
Am Schluss blieb noch Zeit für die Dokumentation des Webdiensts. 

\subsubsection{Front-/Backend}
Der \texttt{Authorization-Service} wurde direkt im Anschluss an die Entwicklung des Logins für das Frontend benötigt, um dieses zu testen und zu nutzen. 
Die \texttt{Message}-Komponente wurde in die schon vorhandene Kopfzeile als Modal eingefügt. 
Durch die frühe Implementierung dieser beiden Teile ergab sich eine Verzögerung im Zeitplan von wenigen Tagen.
Die anschließende Umsetzung der \texttt{TaskHistory}-, \texttt{TaskOwned}- und \texttt{TaskSigning}-Komponenten verzögerte sich etwas durch das Anlegen und Einbinden von Fake-Daten, um das Front-/Backend auf Funktionalität zu testen. Zudem wurde die Logik der Komponenten in eine Elternklasse ausgelagert, um Code-Redundanz zu vermeiden.
Den größten Zuwachs von Entwicklungszeit hatten die \texttt{Task}- und \texttt{Endpoint-Creation} sowie die \texttt{Task}- und \texttt{Endpoint-Details}, da wir dort auf einige unvorhergesehene Probleme gestoßen sind (vgl. Probleme des Front-/Backends) und echte Verhaltenstests erst nach der Fusion mit dem Webdienst Ende KW 4 möglich waren. Hinzu kam eine Überarbeitung der Models nach der Fusion mit dem Webdienst,
 um dessen Änderungen zu integrieren. Insgesamt verlief der Zusammenschluss von Webdienst und Front-/Backend allerdings besser als erwartet, sodass wir noch Zeit für den Feinschliff hatten. Dieser umfasst Sonderbehandlungen, um alle unterstützten Browser zu bedienen, Sprachunterstützung für Englisch und Deutsch sowie einheitliches Styling für eine verbesserte Nutzerfreundlichkeit.
